% En este documento tienes que entrar en profundidad
% a debatir las distintas tecnologías, las decisiones
% por las que te has decantado y los entresijos.
% Piensa que cada cosa que discutas aquí tiene que
% haber sido presentada en el apartado de presentación
% y será mostrada en los anexos, pero una memoria NO
% es el sitio de explicar minuciosamente CÓMO has hecho
% las cosas.
\justifying
\noindent

\section{Exposición}
\label{sec:exposicion}
\graphicspath{ {././images/} }
\subsection{Introducción al airsoft}

\label{sec:Introducción al airsoft}
 Cada réplica de airsoft cuenta con un número de piezas intercambiables que determinan la calidad de la misma y de su funcionamiento pero, pese a la calidad de las piezas, hay otros factores determinantes en su funcionamiento:\\


%---------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{enumerate}
    \item Las bb's y potencias
    \item Cuidado de los internos
    \item Batería
\end{enumerate}
 En este apartado explicaremos los factores ya mencionados y algunas cosas a tener en cuenta al empezar, ya que afecta a las pruebas y explicaciones próximas.\\


\vspace{0.5cm}

\begin{FlushLeft}
{\raggedright
 \emph{1. La calidad de las bb's} es de los factores más importantes en el airsoft, ya que cambia completamente el comportamiento de la réplica. Para tener un óptimo funcionamiento, las bb's de cada bolsa deben tener las mismas características físicas, por lo que deben de tener todas el mismo peso, calidad de acabados y tamaño (siempre 6mm).\\

% \begin{wrapfigure}{l}{0.50\textwidth} %this figure will be at the right
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.25\textwidth]{proyecto_latex/images/bola_airsoft.jpg}
% \end{wrapfigure}

 Respecto al peso, entramos en un tema muy conflictivo en este deporte ya que hay multitud de opiniones sobre el gramaje perfecto ya que, en función de mayor peso de bb, más daño podremos causar y más preciso y recto irá el disparo. De momento nos centraremos en los gramajes habituales como \emph{0'20g}, su uso empieza y acaba en el crono, el crono es una máquina de medición que determina ciertos factores como los \emph{julios} de salida de la bola, los \emph{fps}, la \emph{cadencia} y un etc según su modelo, pero esto es importante ya que antes de entrar a una partida de airsoft debemos de pasar por un crono disparando nuestra réplica con el gramaje mencionado anteriormente.\\
}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{proyecto_latex/images/crono_airsoft.jpg}
\caption{Cronógrafo XCortech X3200 MK3.}
\label{fig:figure1}
\end{figure}
\vspace{0.5cm}

Según los resultados que obtengamos seremos aptos de usar esa réplica o no. Aunque cada campo elige las potencias para cada rol y tipo de réplica, hay un baremo general basado en distancias mínimas de disparo y fps (o julios) como este:\\


\begin{itemize}
    \item Pistolas, escopetas y subfusiles: hasta 300fps o , disparo a 0 metros.
    \item Fusiles: hasta 350fps, disparo a 5 metros.
    \item Ametralladoras ligeras: hasta 420fps, disparo a 15 metros.
    \item Fusiles de tirador designado: hasta 450fps, disparo a 15 metros.
    \item Fusiles de fancotirador: hasta 550fps, disparo a 25 metros.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}
 Como hemos mencionado anteriormente, estas pruebas se realizan con el gramaje \emph{0'20g} pero, a la hora de jugar la partida, nadie mantiene ese peso de bola ya que pesa demasiado poco y el tiro no sería recto. Por lo que hay veces que hay que hacer conversiones por gramaje. Ej: De 350 fps con 0.20g a 0.28g serían 295,8 fps.\\
\end{FlushLeft}

\begin{figure}[H]
\centering
 \includegraphics[scale=0.65]{proyecto_latex/images/tabla_fps_julios.jpg}
\caption{Tabla de conversión según los gramajes.}
\label{fig:figure2}
\end{figure}

\begin{FlushLeft}
\emph{2. El cuidado de los internos} es otro factor muy importante a tener en cuenta, ya que podremos obtener mejores o peores resultados con las mismas piezas, con la única diferencia de realizar un buen \emph{shimeado o shimming} y engrase o lubricado de piezas.\\
\vspace{0.5cm}
El engrase de piezas es básico ya que alarga la vida de las piezas internas y mejora su uso. Según la parte de la réplica que queramos engrasar debemos de usar un tipo distinto de grasa. Para dentro del gearbox se pueden usar grasas para engranajes y para fuera del gearbox se usa lubricante de silicona.\\

\vspace{0.5cm}
 Un shimeado es el uso preciso de arandelas en los engranajes del gearbox con la intención de conseguir una mejor posición de los engranajes. Aunque esto es algo más avanzado en lo que realmente no hace falta tener demasiado conocimiento, es importante tenerlo en cuenta para evitar comparaciones entre piezas. Con esto queremos decir que piezas similares (al no ser perfectas) van a tener algunas diferencias y el resultado no va a ser exactamente el mismo, por lo que es algo a tener en cuenta el tiempo empleado en mejoras y mantenimiento de la réplica más allá de cambiar piezas.\\



\vspace{0.5cm}

\begin{figure}[H]
\centering
     \includegraphics[scale=0.7]{proyecto_latex/images/shiming_guide.jpg}
\caption{Ejemplo de shimming.}
\label{fig:figure3}
\end{figure}

\vspace{0.5cm}

%-------------------------------------------------------------------------------

\emph{3. La batería} al ser lo que alimenta el motor de la réplica es otra de las partes más importantes de la réplica. Sobre estas no hay demasiado que comentar ya que se suelen usar 2 tipos según su voltaje:\\

\begin{itemize}
    \item 7,4 V
    \item 11,1 V
\end{itemize}

 La diferencia práctica entre estas dos baterías en el airsoft es la cadencia de la réplica ya que, al tener más voltaje, va a trabajar mejor una que la otra por lo que se aumenta la velocidad. A parte de la principal diferencia que son los voltajes, también tenemos distintos tipos de conectores y formato de baterías que, aunque no hay diferencia de rendimiento, nos parece necesario comentar. Para el formato nos encontramos que puede venir en una o varias celdas por lo que cambia la forma de la propia batería y el hueco en el que se sitúa dentro de la réplica. Respecto a los conectores se distingue en dos tipos:\\

\begin{itemize}
    \item Tamiya.
    \item T-dean.
\end{itemize}

 El conector Tamiya es el clásico de estas baterías (color blanco) y para las réplicas de airsoft mientras que el T-dean es algo mejor y más nuevo ya que mejora la conectividad (color rojo), esto evita que en algún momento deje de hacer contacto.\\

\begin{figure}[H]
\centering
     \includegraphics[scale=0.2]{proyecto_latex/images/conectores_bateria.jpg}
\caption{Conectores de la batería.}
\label{fig:figure4}
\end{figure}

\vspace{0.5cm}
\end{FlushLeft}
%-------------------------------------------------------------------------------


\begin{FlushLeft}
\subsection{Internos en el airsoft}
\label{sec:Internos en el airsoft}

 Una vez con la información básica ya comprendida, podremos entrar en el extenso mundo de los internos del airsoft. Como anteriormente hemos explicado, se dividen en 2 grupos según el lugar en el que encuentren centro de la réplica. A continuación, procedemos a explicar su uso y funcionamiento empezando por \emph{fuera del gearbox}.\\

\vspace{1.5cm}

\subsection{Fuera del gearbox}
\label{sec:fuera del gearbox}

 En primer lugar mencionaremos (otra vez) los componentes de esta sección:\\
\begin{enumerate}
    \item Goma de hop.
    \item Nub.
    \item Cañón.
    \item Cámara de hop.
\end{enumerate}
Antes de explicar cada componente individualmente, debemos de entender su funcionamiento general. Su uso es bastante simple, la bb (mediante las piezas de \emph{dentro del gearbox}) llega a la \emph{cámara de hop}, una pequeña caja que guarda \emph{el nub y la goma}. El \emph{nub }presiona la \emph{goma} creando una pequeña ondulación por la que pasará la bb, \emph{la goma} al estar presionada por el \emph{nub}, rozará con la bb en su salida hacia \emph{el cañón} por lo que entrará en el proceso de rotación creándose así el denominado \emph{Efecto Magnus} o coloquialmente llamado en airsoft, hop up. En este efecto podemos observar que la rotación de un objeto (en este caso la bb) afecta a su trayectoria (durante el disparo), al aplicar este efecto la bb no caerá a poca distancia como sería el caso de no haber ningún tipo de fuerza de rotación, por lo que volará más lejos y obtendremos resultados satisfactorios.\\
\vspace{0.25cm}
La fórmula del Efecto Magnus:\\
$$F/L=\rho VG$$

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.7]{proyecto_latex/images/hop-up_explicacion.png}
\caption{Muestra de funcionamiento del hop-up.}
\label{fig:figure5}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{1.} La goma de hop} es la causante del efecto del vuelo en la bb, ya que toca directamente con ella por lo que según su dureza obtendremos distintos resultados. Precisamente por esto es una de las piezas más importantes de la réplica ya que afecta al vuelo de la bola, precisión y agrupación. Como punto negativo se podría decir que es un consumible ya que al ser una goma (como indica su nombre), tiene un desgaste mayor al resto de componentes y hay que cambiarlo cada cierto tiempo ya que se pierde efectividad. Este componente es barato, fácil de cambiar y no necesitas tener muchos conocimientos de mecánica de airsoft. También es importante tener en cuenta que al tener el \emph{nub} constantemente presionando sobre la misma, como parte del mantenimiento y conservación de la réplica, cada vez que dejemos de usarla debemos de liberar esta presión mediante la reducción de hop en la \emph{cámara de hop}.\\ \cite{Goma}
\vspace{0.25cm}
Para elegir la goma de hop que mejor va a funcionar con cada réplica, debemos de tener en cuenta los \emph{FPS} ya que va muy ligado a la potencia.
La tabla de potencias:\\

\begin{itemize}
   \item Menos de 360 FPS: 50º (verde).
    \item Entre 295-390 FPS: 60º (amarilla).
    \item Entre 360-460 FPS: 70º (azul).
    \item Entre 430-490 FPS: 75º (rosa).
    \item Más de 490 FPS: 80º (negra).
\end{itemize}

 También tendremos que tener en cuenta que a mayor dureza de \emph{goma} mayor durabilidad y, por lo tanto, aguante.\\


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/gomas-airsoft.png}
\caption{Gomas de la conocida marca maple leaf.}
\label{fig:figure6}
\end{figure}

\vspace{1cm}


 \emph{\textbf{2.} El nub} es una pequeña pieza de goma situada entre la \emph{goma de hop} y la \emph{cámara de hop}, su función es la de presionar la \emph{goma de hop} para que le dé el efecto a la bb mencionado anteriormente. Realmente esta pieza es necesaria pero, pese a las distintas formas y modelos, no hay casi diferencia en su funcionamiento por lo que se suele instalar el nub acorde a la marca de la \emph{goma de hop}.\\


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/nub-mapple.jpg}
\caption{Gomas de la conocida marca maple leaf.}
\label{fig:figure7}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{3.} El cañón} es un tubo alargado que suele estar fabricado en un acero inoxidable de buena calidad y es la parte de la réplica que dirige la bb hacia el objetivo. Dispone de una abertura extra cerca de uno de los extremos, desde ahí se coloca la \emph{goma} y se inserta en la \emph{cámara de hop} donde empuja el \emph{nub}.\\
Hay varios factores a tener en cuenta pero lo más importante es el pulido del cañón porque al no estar perfectamente pulido, \emph{el cañón} es desigual por lo que la bola va a ir chocando en su recorrido por dentro. En el caso de que esté bien pulido la bola deslizaría perfectamente por lo que mejora su vuelo y precisión fuera del cañón.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.6]{proyecto_latex/images/Cañón-malo.jpg}
\caption{Dibujo de un cañón mal pulido.}
\label{fig:figure8}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 Como hemos visto en la \emph{figura 8}, hay distintas medidas internas. Generalmente el rango de medida es desde los 6.01mm hasta los 6.08mm, por lo general cuanto menor tamaño más precisión pero, haciendo referencia al tema de antes, lo más importante es el pulido por lo que esto pasa a un segundo plano.\\
Sucede lo mismo con el largo, se puede llegar a pensar que cuanto más largo el cañón mejor es la precisión pero esto no es así. Normalmente el largo del cañón depende de la réplica y su cañón externo. Esto es así porque en caso de ser más largo el \emph{cañón interno} sobresaldría y se podría dañar. Es posible que el largo del cañón llegue a afectar a la precisión pero esto no es demasiado común debido a que, para que se dé este caso, la réplica tendría que tener muy poca potencia.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.40]{proyecto_latex/images/cañon-maple-leaf.jpg}
\caption{Foto de un cañón maple leaf.}
\label{fig:figure9}
\end{figure}
\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{4.} La cámara de hop} es el compartimento generalmente de plástico en el que se enlazan el resto de componentes vistos de \emph{fuera del gearbox}. Sus funciones se dividen en enlazar los componentes como hemos mencionado anteriormente y regular el ajuste del hop que se le va a dar a la réplica mediante el nub.\\
Según nuestra preferencia aumentaremos la intensidad del hop de la cámara, su funcionamiento es el de un engranaje que mueve una pequeña palanca y esta a su vez presiona el \emph{nub} contra la \emph{goma}. Es importante tener en cuenta que según la \emph{cámara de hop} que tengamos en nuestra réplica, puede cambiar la compatibilidad con los cargadores, los cuales son los encargados de alimentar de bb’s nuestra réplica.\\
Según la calidad de nuestra \emph{cámara de hop} puede ofrecer una función extra. Esta función es la de presionar las bb's que se quedan dentro de la \emph{cámara de hop} para que al extraer el cargador de la réplica, las bb's no se caigan al suelo. De esta forma nos ahorramos perder 4 bb's cada vez que recargamos.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.4]{proyecto_latex/images/CamaraDeHop-MaxxModel.jpg}
\caption{Cámara de hop Maxx Model.}
\label{fig:figure10}
\end{figure}

\vspace{1cm}
\subsection{Dentro del gearbox}
\label{sec:dentro del gearbox}

 Una vez explicados todos los componentes y el funcionamiento \emph{fuera del gearbox}, es hora de adentrarnos en la parte principal y más determinante del funcionamiento de la réplica.\\
Los componentes \emph{dentro del gearbox} son:\\
\begin{enumerate}
    \item Gearbox.
    \item Cilindro.
    \item Cabeza de cilindro.
    \item Tappet plate.
    \item Nozzle.
    \item Pistón.
    \item Cabeza de pistón.
    \item Muelle.
    \item Guía de muelle.
    \item Engranajes.
    \item Motor.
    \item Mosfet.
    \item Gatillo electrónico.
\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}

 \emph{\textbf{1.} El gearbox} (como su nombre indica )es la "caja" que soporta el resto de piezas y resiste el impacto del muelle. Su utilidad principal es esa, ya que al montarse todos los componentes dentro, no realiza ninguna función extra. Las diferencias entre las distintos marcas de gearbox son los materiales con los que se crea y su resistencia ya que, aunque según las marcas puede cambiar la calidad, no va a tener ningún impacto positivo en la mejora del funcionamiento de la réplica más que el de no romperse. Hay diversos tipos según el modelo de réplica que tengamos pero nosotros nos vamos a centrar en lo más común que son las m4 o ar-15 cuyo gearbox es un V2.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.15]{proyecto_latex/images/gearbox_specna.jpg}
\caption{Gearbox de aluminio CNC marca Specna arms.}
\label{fig:figure11}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{2.} El cilindro} es una pieza por la que se mueve el \emph{pistón} con un recorrido específico. Su utilidad es llenarse de aire para luego ser comprimido por el \emph{pistón} y así expulsar la \emph{bb} con potencia.\\
Hay distintos tipos de cilindros según sean cerrados o abiertos, esto quiere decir que tienen una pequeña abertura lateral por la que sale el aire a medida que avanza el \emph{pistón}. Esto puede ser realmente útil ya que al principio del recorrido (que es usualmente donde se sitúan estas ventanas) no hace falta una compresión por lo que ayuda al \emph{muelle} ya que no se ofrece ningún tipo de resistencia al principio de la compresión, de esta forma toda esta operación es más rápida.\\
La forma para elegir qué tipo de cilindro es mejor para nuestra réplica es en basé al emph{cañón} de la réplica ya que es recomendable usar cilindros cerrados para cañones de mayor longitud y cilindros abiertos para emph{cañones} de menor longitud.\\\cite{Cilindro}
Gracias a este efecto puede aumentar los fps y el spin de la bola, cualidades esenciales para mejorar la distancia y vuelo de la bb. De esta forma se puede dar el caso de encontrar réplicas con cañones más pequeños funcionando mejor a larga distancia que cañones largos.\\


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{proyecto_latex/images/cilindros_airsoft.jpg}
\caption{Distintos cilindros.}
\label{fig:figure12}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{3.} La cabeza de cilindro} es una pieza que se coloca (como su nombre indica) en la parte superior del \emph{cilindro}. Su función es hacer pasar el aire con la menor pérdida posible y, en algunos casos, amortiguar el golpe de cada compresión contra el \emph{gearbox}.\\Esta pieza una vez colocada en su sitio dentro del cilindro, se debe colocar en una posición específica dentro del gear mediante unas ranuras. La forma de círculo incompleto que tiene se debe a que el \emph{tappet plate} se coloca en el hueco, de esta forma se puede mover sin afectar a la \emph{la cabeza de cilindro}.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.3]{proyecto_latex/images/cabeza_cilindro.jpg}
\caption{Cabeza de cilindro amortiguada marca Fps Softair}
\label{fig:figure13}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{4.} El tappet plate} es una pieza alargada de plástico cuya función principal es sostener \emph{el nozzle} en su extremo y, en cada acción completa de un disparo, mueve \emph{el nozzle} mediante los \emph{engranajes} para que \emph{el nozzle} pueda dejar entrar las bb’s, luego vuelve a su posición inicial con la ayuda de un pequeño muelle.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.6]{proyecto_latex/images/tappet_plate.jpg}
\caption{Tappet plate de la marca kublai}
\label{fig:figure14}
\end{figure}

\vspace{2cm}

 \emph{\textbf{5.} El nozzle} es una pequeña pieza fabricada en aluminio o metal con (según la calidad de la misma) juntas tóricas. Esta pequeña pieza se coloca al final del \emph{tappet plate} y realiza las funciones de transmitir el aire a presión recibido por la \emph{cabeza de cilindro} hacia la \emph{cámara de hop} y a su vez permite y gestiona la recogida de la bb dejando su acceso al interior de la \emph{cámara de hop}.\\
Aunque esta pieza realiza sus funciones dentro de la \emph{cámara de hop}, su colocación es \emph{dentro del gearbox}.\\


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/nozzle.jpg}
\caption{Nozzle metálico de la marca shs}
\label{fig:figure15}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{6.} El pistón} es el encargado de adaptar la presión generada por el \emph{muelle}, con ayuda de los \emph{engranajes} consigue transmitir el aire de dentro del gearbox hacia fuera.\\
Cuenta con 15 o 14 dientes que mantienen contacto directo con los \emph{engranajes}. La diferencia entre el número de dientes dependerá de la configuración de nuestros engranajes ya que si queremos una mayor velocidad y liberar carga del muelle lo mejor serán 14 dientes. Si son de calidad serán de metal mientras que los de peor calidad de plástico aunque hay modelos con la mitad metálicos y mitad de plástico.\\


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.4]{proyecto_latex/images/piston.jpg}
\caption{Pistón genérico.}
\label{fig:figure16}
\end{figure}

\vspace{1cm}


 \emph{\textbf{7.} La cabeza de pistón} es una pequeña pieza situada al extremo del \emph{pistón} creada por distintos materiales: consta de pequeños rodamientos, una o varias juntas tóricas, un extremo con fabricado en plástico, aluminio o metal con pequeñas hendiduras. Esta pieza es la que empuja el aire y, en su recorrido por el interior del \emph{cilindro}, llega a chocar contra la \emph{cabeza de cilindro} en su final.\\
Gracias a los rodamientos evita que el \emph{muelle} gire sobre sí mismo y se retuerza, por lo que mejorará su funcionamiento y resistencia.\\
Por lo general son todas más o menos del mismo estilo a excepción que hay unas que son un poco más silenciosas.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.3]{proyecto_latex/images/cabeza_pistón.jpg}
\caption{Cabeza de pistón de la marca Element.}
\label{fig:figure17}
\end{figure}

\vspace{1cm}


 \emph{\textbf{8.} El muelle} es la pieza más importante en cuanto a FPS se refiere ya que es la que aporta la potencia directa a la réplica, que no quiere decir que los FPS dependan únicamente de ella. Se coloca entre una \emph{guía de muelle} que impide que salga de su recorrido y entre el \emph{pistón}. \\
Entre los distintos tipos de muelle encontramos los lineales, que a lo largo del mismo tienen la misma separación entre enlaces y los no lineales en los que varía el espacio entre enlaces. Realmente esta diferencia de tipos no aporta ningún tipo de diferencia significativa y solo les sirve a las empresas para diferenciar entre los distintos modelos que producen aunque los suelen promocionar como que mejora la estabilidad de los FPS en cada disparo en el caso de los no lineales.\\


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{proyecto_latex/images/muelle.jpg}
\caption{Muelle MS100 de la marca Prometheus.}
\label{fig:figure18}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{9.} La guía de muelle} es una pequeña pieza metálica con rodamientos cuya función principal es conseguir que el muelle se mantenga en la posición que debe sin retorcerse, de esta forma mantiene su forma original por lo que a la larga no pierde tanta potencia.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.4]{proyecto_latex/images/guia_muelle.jpg}
\caption{Guía de muelle v2 de la marca saigo.}
\label{fig:figure19}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{10.} Los engranajes} son pequeñas piezas metálicas cuya función es transmitir el movimiento del \emph{motor} al \emph{pistón}.\\
Hay distintos tipos: 32:1, 18:1, 16:1, 13:1... El número indica que el motor debe realizar x vueltas para completar un ciclo, por lo que cuanto menor sea el número más rápido funcionará pero le costará más al motor ya que realizará más esfuerzo.\\

%http://www.airsoftmadrid.com/foro/index.php?topic=73737.0

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{proyecto_latex/images/engranajes_shs.jpg}
\caption{Engranajes 13:1 de la marca shs.}
\label{fig:figure20}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{11.} El motor} es una de las piezas más importantes de la réplica. Se distinguen en dos tipos: high torque y high speed. Los motores high torque están más centrados en brindar un disparo más “estable” y en mover muelles con una mayor resistencia mientras que los high speed están más enfocados a conseguir una mayor cadencia con muelles de menor resistencia.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{proyecto_latex/images/motor.jpg}
\caption{Motor de la marca arma tech.}
\label{fig:figure21}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{12.} El mosfet} es una resistencia cuyas funciones son las de salvar el \emph{motor} en caso de un problema con la batería, ayuda a gestionar el uso de batería por lo que permite mejores baterías.\\
Este componente no es necesario pero sin él, se limita el uso de mejores baterías y da mayor posibilidad de que se pueda romper el motor.\\
En la mayoría de casos se coloca \emph{dentro del garbox} pero se puede llegar a ver fuera de este, en el cable que da a la culata de la réplica.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.4]{proyecto_latex/images/mosfet.jpg}
\caption{Mosfet NanoABB de la marca gate.}
\label{fig:figure22}
\end{figure}

\vspace{1cm}

 \emph{\textbf{13.} El gatillo electrónico} es la pieza que activa el motor mediante la acción del dedo y está instalada dentro del gearbox, que pese a ser muy importante, no es necesaria.\\
¿Qué queremos decir con eso?  Con esto nos referimos a que es una pieza que una vez instalada, el funcionamiento de la réplica se ve enormemente mejorado pero no es necesario ya que en cada réplica de serie trae instalado un gatillo normal. Es importante mencionar el hecho de que solo mejora la cadencia en disparo individual.\\
¿Cuál es la diferencia entre uno de serie y uno electrónico? El gatillo de serie permite el funcionamiento del motor al juntar dos pequeñas piezas de cobre mientras que el gatillo electrónico lo recibe mediante un sensor configurable, transmite de forma más precisa y rápida la acción, entre otras muchas funcionalidades como configuraciones de modo de disparo, no afectan a la mejora de la réplica respecto al disparo.\\
Los gatillos electrónicos suelen incluir un \emph{mosfet} integrado.\\



\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{proyecto_latex/images/titan.jpg}
\caption{Gatillo electrónico de la marca Titan.}
\label{fig:figure23}
\end{figure}

\vspace{1cm}

\subsection{Pruebas}
\label{sec:pruebas}

Una vez finalizada la explicación sobre el funcionamiento de los componentes, continuamos con la exposición de las pruebas realizadas.\\ 
Hemos creado una ficha plantilla para recoger los datos de todas las pruebas realizadas con nuestra specna arms, una marca que está triunfando por su buena relación calidad precio. En cada prueba hemos seguido una serie de pasos especificados previamente en la ficha o prerrequisitos para calentar la \emph{goma} y asegurar su buen funcionamiento. Los pasos seguidos son:\\
\begin{enumerate}
    \item Calentar la goma con 20 disparos sin medición.
    \item Centrar la réplica con un soporte.
    \item Centrar el objetivo y el crono.
\end{enumerate}
Una vez acabados estos pasos, realizamos 5 tiros con el modo de disparo en automático para la medición de la cadencia, después realizamos otros 5 disparos con el modo de disparo en individual apuntando la información recogida por el crono con el gramaje 0.20g anteriormente mencionado y continuamos disparando 0.28g a una diana la cual, explicaremos próximamente.\\ Se realiza este cambio de gramaje debido a que es el proceso habitual de los jugadores en los campos de airsoft y, aunque cada jugador usa un gramaje pensado y testeado para un óptimo funcionamiento en su réplica, uno de los más usados es el 0.28g, es importante mencionar que todas las bolas usadas en las pruebas son de la marca G\&G.\\ Cuando ya hemos realizado los disparos, cambiamos los componentes de la réplica y seguimos con las pruebas. Lleva bastante tiempo hacer cambio de componentes, sobretodo si quieres hacerlo correctamente para que las pruebas sean lo más veraces posible.\\\cite{Battle}


\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.40]{proyecto_latex/images/ficha_captura.png}
\caption{Ejemplo ficha Specna Arms default.}
\label{fig:figure24}
\end{figure}

\vspace{1cm}

Tenemos que tener en cuenta el aparato de medición para las pruebas, en este caso es el crono mencionado en la primera figura de la memoria: Cronógrafo XCortech X3200 MK3.\\
\vspace{0.25cm}
Hemos seleccionado este crono ya que es el más utilizado por los campos de airsoft. Debido a esto, hemos decidido compararlo con otro crono siendo de la misma marca el mismo modelo. De esta forma podemos observar las diferencias entre ellos.\\Al ser el modelo más utilizado del mercado por diferencia, hemos considerado que no hay necesidad de compararlo con otros modelos ya que son mucho más raramente utilizados.\\
\vspace{0.25cm}
Se han realizado 5 disparos en cada uno de los dos cronógrafos, siendo el usado para nuestras pruebas el A mientras que el comparado es el B, hemos obtenido los siguientes datos:\\
\vspace{1cm}

\begin{itemize}
\item A: 332.5 | B: 333.4
\item A: 332.7 | B: 334.2
\item A: 334.5 | B: 333.1
\item A: 334.0 | B: 332.8
\item A: 333.2 | B: 333.9
\end{itemize}

Estos disparos se han realizado con gramaje 0.20g, los disparos han sido de uno en uno alternando el cronógrafo ya que en caso de que queramos alinear los dos cronógrafos para medir el mismo disparo, como resultado obtendremos una medición errónea ya que la bola pierde potencia a medida que avanza distancia.\\
Por lo que para determinar la diferencia entre estos dos dispositivos hemos realizado la varianza.\\
\vspace{0.25cm}
Para ver las diferencias de los siguientes resultados en profundidad hemos añadido los resultados ayudándonos de la siguiente página de internet \cite{Alcula}. Lo hemos configurado para que use la fórmula muestral ya que la poblacional no es aplicable en este contexto.\\ 

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.55]{proyecto_latex/images/CronoA.png}
\caption{Resultados crono A.}
\label{fig:figure24}
\end{figure}

\vspace{0.5cm}

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.55]{proyecto_latex/images/CronoB.png}
\caption{Resultados crono B.}
\label{fig:figure24}
\end{figure}

\vspace{1cm}

Como podemos observar los resultados no son exactamente los mismos ya que no han sido los mismos disparos pero, como medidas para ver las diferencias sirve perfectamente. Por ejemplo nos fijaremos en los valores de media en los que se observa una diferencia de 0,1 FPS en los resultados, por lo que podemos concluir que la disparidad entre los cronógrafos es mínima.\\

\vspace{0.5cm}
Como diana hemos usado la siguiente plantilla impresa en A4 o DINA4 es decir, 21 x 29,7 cm. La diana se ha situado en un objetivo vertical usado en los campos de tiro. Se han usado un total de 32 dianas, se ha llegado a usar más de una por prueba para hacer comparaciones.\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/Diana.png}
\caption{Diana.}
\label{fig:figure24}
\end{figure}

\vspace{0.5cm}
Las pruebas se han realizado en distintos sitios en base a nuestra disponibilidad, los lugares escogidos son los siguientes:\\
\begin{itemize}
\item Villalba => Campo Fortuna.\cite{Fortuna}
\item Villaviciosa de Odón => Valleingrado airsoft.\cite{Valle}
\item Loeches => Navy 7 Airsoft.\cite{Navy}
\item Chinchón => Nido de Águilas.\cite{Nido}
\end{itemize}

\vspace{1cm}
También debemos de tener en cuenta el factor humano, en el caso de estas pruebas está presente a la hora de montar y desmontar las piezas, su correcto engrase y la posición exacta. Esto puede quedar reflejado en las pruebas en pequeñas variaciones de potencia (en torno a 2 FPS) o zona general de impacto de bb´s en la diana (en torno de 1 a 3 puntos de precisión).\\
\vspace{0.25cm}
Pese a no ser algo enormemente significativo en el resultado de las pruebas, debemos de tenerlo en cuenta. Para estos últimos datos no hemos realizado pruebas específicas ya que no interfiere en el configurador pero es un hecho que hemos observado a la hora de ir realizando las pruebas y en el momento de acabar para volver a colocar las piezas originales.\\

\vspace{0.5cm}
\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.25]{proyecto_latex/images/Excel_general.png}
\caption{Muestra de excel con datos generales.}
\label{fig:figure24}
\end{figure}

\vspace{1.75cm}

Después de haber apuntado e informatizado los datos en un primer Excel, los incluimos en otro Excel en el que rellenamos las estadísticas en base a la mejora respecto a la réplica default y, en algunos casos, se redondea para no tener decimales:\\
\begin{itemize}
\item Para la cadencia de disparo apuntamos los RPS directamente desde el crono.\\
\item Para la precisión usamos un sistema de puntos según la zona en la que haya impactado la bb.\\
\item Para la potencia usamos los \emph{FPS} mencionados anteriormente y realizamos una media de los 5 resultados obtenidos.\\
\item Para el alcance apuntamos y sumamos la distancia por componente.\\
\item Para la constancia usamos la variación en los 5 resultados de potencia. Cuanto menor sea el número, mejor para el rendimiento.\\
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
También es importante mencionar que hay piezas que no se han testeado, esto se debe a que no afectan al rendimiento de la réplica solo a su resistencia. Algunas de las piezas que no se han testeado son:\\
\begin{itemize}
\item Gearbox
\item Nub
\item Cámara de hop
\item Guía de muelle
\item Tapper plate
\item Gatillo electrónico
\item Mosfet
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}
\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.30]{proyecto_latex/images/Excel_final.png}
\caption{Muestra de excel refinado.}
\label{fig:figure25}
\end{figure}

\vspace{0.5cm}

\vspace{0.5cm}
La única excepción de estas piezas que podría ser testeada es el gatillo electrónico pero es un caso muy particular debido a que su implementación en la réplica no va a mejorar ninguna de las estadísticas evaluadas, solo podría afectar a la cadencia por el contacto del gatillo al realizar muchos accionamientos del mismo por lo que esto se aprovecha en disparo individual pero al estar testeada en modo de disparo automático, no se puede añadir a la medición ya que para hacer una medición correcta dependería de la velocidad de cada usuario de accionar el gatillo en repetidas ocasiones.\\
\vspace{0.5cm}

Se han realizado un total de \emph{23 pruebas}, con un tiempo total aproximado de 45 minutos por prueba, sin contar el tiempo de trayecto a los campos mencionados anteriormente ni el tiempo de obtención de la pieza o la preparación para las mismas.\\
\vspace{0.5cm}
Para este último punto, es importante destacar que la mayoría de piezas las hemos obtenido seminuevas pero, hemos buscado que estén en el mejor de los estados para que no haya mucha diferencia en cuanto a lo original. Todas las piezas default de Specna arms son nuevas por lo que en ese aspecto no hay ningún problema. Los id de cada prueba son los siguientes:\\

\begin{figure}[H]
\centering
    \includegraphics[scale=0.55]{proyecto_latex/images/Pruebas.png}
\caption{Id piezas y pruebas.}
\label{fig:figure26}
\end{figure}

\vspace{0.5cm}
Para ver la \emph{potencia} se ha obtenido la base default de la réplica de Specna Arms y en función de la pieza seleccionada, aumentará o disminuirá en función del total de piezas añadidas. Esto también se verá reflejado en el resto de categorías ya que \emph{todo} funciona en base a la réplica default, modificando valores de la misma con piezas externas (Ejemplo: 332FPS se le cambia de pieza por una que suma 3, por lo que el resultado es 335). Esta categoría se mostrará de una forma distinta al resto debido a la inmensa diferencia de valores entre sus números en comparación a los del resto, por no mencionar que es la categoría más importante a tener en cuenta ya que, como hemos comentado anteriormente, si pasas del límite de 350FPS es posible que no puedas jugar de fusilero con esa réplica.\\
\vspace{0.5cm}
Para el conteo del \emph{Alcance} hemos observado que, pese a que las pruebas se han realizado todas a 45 metros, siempre llegaba un metro más. De esta forma, fuera del conteo oficial de pruebas, probamos a cambiar todos los componentes y obtuvimos resultados sorpresivamente inesperados.\\ Hemos observado que al juntar todas las piezas sin importar la marca, aumenta a los 55 metros, por lo que podemos determinar que cambiar al cambiar una pieza aumenta un metro la distancia de la réplica. Por lo que de esta forma ha sido implementado en el configurador, en base al número de piezas extra en comparación a la réplica default de Specna.\\

\vspace{0.5cm}
Para la \emph{Constancia}, como se ha comentado anteriormente, recogemos los valores obtenidos en las fichas mediante la variancia y hacemos una media de las piezas totales en el configurador. Se representa en el configurador como estabilidad, ya que es un término más afín a los usuarios del airsoft. A la hora de su representación en el configurador, se realiza de tal forma que si por ejemplo la varianza es de \emph{3,7}, la multiplicamos por 10 para que de esta forma tenga una representación visual más clara en la gráfica ya que, en caso de no realizar este pequeño ajuste que no afecta a los datos, no se podrían apreciar cambios entre las piezas por el reducido tamaño de la gráfica. \\

\vspace{0.5cm}
Para la \emph{Precisión} hemos creado un sistema de puntos según la posición de impacto de la bola en la diana. Hemos observado que las sigueintes piezas afectan a la precisión:\\
\begin{itemize}
\item Cañón
\item Goma
\item Nozzle
\item Cabeza de cilindro
\end{itemize}

La \emph{cadencia de disparo} se ve afectada principalmente por el motor y los engranajes, por lo que según la marca de cada pieza mencionada, obtendremos una distinta cadencia de disparo.\\

\vspace{1.5cm}


%----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



\subsection{Blender}
\label{sec:blender}
Una vez realizados los pasos mencionados anteriormente, es hora de pasar a las funciones y diseños 3D. Para ello empezaremos creando los objetos que van a ser utilizados en Unity.\\
\vspace{0.25cm}
Aquí haremos todos los componentes mencionados con anterioridad a excepción del Gearbox que debido a la dificultad de este y el tiempo necesario para hacerlo, hemos decidido usar un gearbox que ya estaba creado.\\
\cite{ASH:2013:Online}
Para explicar el proceso de creación y exportación de los objetos, vamos a mostrar los pasos que hemos seguido:\\
\vspace{2cm}
\begin{enumerate}
    \item Agregar objeto:
     Primero hemos añadido un gear a la escena del blender, esto lo hemos hecho mediante el menu \emph{Agregar}, en el cual podemos seleccionar diferentes tipos de objetos.\\
     
     \begin{figure}[H]
        \centering
            \includegraphics[scale=0.50]{proyecto_latex/images/agregar.png}
        \caption{Uno de los engranajes.}
        \label{fig:figure27}
        \end{figure}
        
        \vspace{0.75cm}
     
     \item Modelar:
     Para modelar los objetos lo haremos mediante el modo edición, en este modo podremos ver y modificar los vértices de los diferentes objetos, de esta forma podremos darles el tamaño y diseño que se ajuste al gearbox.\\
     
         \begin{figure}[H]
        \centering
            \includegraphics[scale=0.38]{proyecto_latex/images/vertices.png}
        \caption{Vértices.}
        \label{fig:figure28}
        \end{figure}
        
        \vspace{0.5cm}
     
     \item Vincular objetos:
     Antes de exportar los objetos a Unity tendremos que unificar los objetos para que se mantengan unidos y que los cambios que se le realicen al gearbox afecten al resto de objetos, de esta forma a la hora de hacer cambios en el escalado y la posición no tendremos que ir haciendo los cambios de forma individual.\\
     
        \begin{figure}[H]
        \centering
            \includegraphics[scale=0.45]{proyecto_latex/images/vincular.png}
        \caption{Objeto vinculado.}
        \label{fig:figure29}
        \end{figure}
        
        \vspace{1cm}
        
     \item Exportar:
     Para exportar los objetos a unity debemos de incluirlos al menú \emph{exportar}, dentro de este elegiremos el formato \emph{FBX(.fbx)} y  solo los objetos, de esta forma no seleccionaremos la cámara y la iluminación de la escena.
     
        \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.45]{proyecto_latex/images/gearboxFinalizado.png}
        \caption{ Gearbox Finalizado.}
        \label{fig:figure30}
        \end{figure}
        
           \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.45]{proyecto_latex/images/exportar.png}
        \caption{ Exportar.}
        \label{fig:figure31}
        \end{figure}
    
     \end{enumerate}

\subsection{BBDD}
La creación de la BBDD se creará mediante \emph{XAMPP} y \emph{MySQL}, \emph{XAMPP} nos permite ejecutar en local la web y el script en webgl y con \emph{MySQL} hemos realizado la BBDD.\\
\vspace{0.5cm}
La BBDD consta de dos tablas, una que almacena los usuarios y los datos mientras que la otra almacena las configuraciones y las piezas, ambas tablas están relacionadas por el id del usuario dado que cada configuración pertenece a un usuario distinto.\cite{ConexionBBDD}\\ 

\vspace{0.5cm}
La conexión de la web a la BBDD esta hecha mediante una clase de php, esta la puedes encontrar en : \ref{ssec:conexionBBDD}\\ 





\begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.45]{proyecto_latex/images/airsoftbbdd.png}
        \caption{ BBDD.}
        \label{fig:figure32}
        \end{figure}

\vspace{0.5cm}

\subsection{Unity}
\label{sec:Unity}
Lo primero que debemos de hacer es importar los assets que habíamos exportado desde unity.\\
Para esto nos moveremos al apartado de \emph{Assets}, dentro de este buscaremos \emph{Import New Asset} y aquí seleccionaremos el gearbox con los componentes en formato \emph{.fbx}.\\

\begin{itemize}
    \item Crear Skybox:
    El skybox es la escena del script, para crearlo tendremos que descargar una foto en formato \emph{.hdri} de la escena que queramos, en nuestro caso lo hemos seleccionado de un paisaje.\\
    Cuando tengamos la foto que deseamos la añadiremos a una carpeta , después crearemos un nuevo material y le asignaremos de shader el HDRI con el formato \emph{cubemap}\\
    
     \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/skybox.png}
        \caption{ Skybox.}
        \label{fig:figure33}
        \end{figure}
    \item Desplegables:
    Una vez tengamos el gearbox con sus componentes y la escena creada es necesaria la creación de unos desplegables por los que poder seleccionar los diferentes componentes, esto lo haremos mediante el uso del \emph{dropdown}, 
    este componente del UI de unity nos permite seleccionar una opción entre un listado de ítems.\\
    
    Cuando un componente es seleccionado se llama a un void el cual asigna las estadísticas y cambia el color de la pieza correspondiente basándose en el modelo.\\
    
     \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.33]{proyecto_latex/images/sinSeleccion.png}
        \caption{ Sin selección.}
        \label{fig:figure34}
        \end{figure}
        
        \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.33]{proyecto_latex/images/seleccionado.png}
        \caption{ Seleccionado.}
        \label{fig:figure35}
        \end{figure}

    
    El código de la clase en la que se asignan las estadísticas podemos encontrarlo en:
    \ref{ssec:DropDownCambio}\\
    
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.33]{proyecto_latex/images/dropdown.png}
        \caption{ Dropdown.}
        \label{fig:figure36}
        \end{figure}
    \item Acceso a datos: 
    Para cargar los diferentes dropdowns de ítems necesitaremos leer los datos, esto lo haremos mediante una clase en \emph{C sharp} que se encargara de leerlos y guardarlos en objetos que a su vez son guardados en un listado de objetos.\\
    De esta lista de objetos haremos una lista de strings formada por el nombre de cada objeto junto con la marca y el modelo del mismo, acto seguido cargaremos esta lista en su dropdown correspondiente.\\
    
    
    
    El código de la clase del objeto podemos encontrarla en:
    \ref{ssec:Objeto}\\
    
    El código de la clase para leer el csv podemos encontrarlo en:
    \ref{ssec:leerDatos}.\\\cite{CSVReader}
    
    El código de la clase para ingresar los datos en objetos podemos encontrarlo en: \ref{ssec:insertarDatosObjetos}.\\
    
    El código de la clase para ingresar la lista al dropdown podemos encontrarlo en: \ref{ssec:IngresarDropDown}.\\
    
    \item Gráfica:
    Para representar los datos usamos una gráfica de barras vertical, aquí podremos ver las estadísticas representadas en 5 barras, potencia, precisión, cadencia, alcance y varianza.\\
    
    Estas 5 barras cambiarán su altura según las piezas seleccionadas, de esta forma al hacer cambios en el gearbox observaremos que las estadísticas cambian de una forma muy visual.\\
    
    El código para cargar la gráfica podemos encontrarlo en:
    \ref{ssec:Grafica}.\\
    
      \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/grafica.png}
        \caption{ Gráfica.}
        \label{fig:figure37}
        \end{figure}
    
    
    \item Botones:
    En la interfaz tendremos 5 botones:\\
    El primero de ellos con un icono de un árbol servirá para alternar entre dos skybox, uno de un bosque y el otro de un almacén. \\
    El segundo con un icono de una gráfica se utiliza para ocultar la gráfica.\\
    El tercero se usará para quitar la iluminación del Gearbox.\\
    El cuarto sirve para descargar una captura de la configuración en la cual podremos ver las diferentes selecciones y la gráfica con las estadísticas, tambien nos descargara un archivo txt con una lista de las piezas seleccionadas. \\
    El quinto botón nos permite subir la configuración actual a la BBDD\\

    
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.55]{proyecto_latex/images/botones.png}
        \caption{ Botones.}
        \label{fig:figure38}
        \end{figure}
    \item Guardar configuración en la BBDD:
    Para guardar la configuracion el script usara una clase de  \emph{csharp} que recoge la informacion y un archivo de php que hace la conexion a la BBDD e inserta los datos.\\
    
    El código de la clase de \emph{c\#} puedes encontrarlo en: \ref{ssec:llamarPhp}.\\
    El código del php puedes encontrarlo en: \ref{ssec:saveConfig}.\\
    
    \vspace{0.5cm}
    
    \item Importar a WebGL:
    Para importar a WebGL simplemente tendremos que movernos al apartado \emph{File}, acto seguido buscar a \emph{Build And Run}, seleccionar WebGL y esperar a que Unity termine.\\
      \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.35]{proyecto_latex/images/webgl.png}
        \caption{ Importar a WebGl.}
        \label{fig:figure39}
        \end{figure}
    
\end{itemize}




\subsection{Página web}
\label{sec:pagina}
Para finalizar, debemos de poder acceder al configurador y, en este caso, se realizará mediante una página web construida en HTML, CSS y JavaScript.\\

Como ya hemos mencionado en la \emph{presentación} las secciones y contenidos que encontraremos en la página, pasaremos a explicar algunas tecnologías que hemos usado.\\
\vspace{0.25cm}
Hemos decidido compartir en todas las pestañas un header que sirve de menú de navegación por las distintas páginas acompañado de nuestro logo en la parte superior izquierda. Podemos encontrarlo en la sección \ref{ssec:header}.\\
El fondo de la página se ha obtenido de \emph{https://heropatterns.com}, esta página te permite crear fondos de patrones a gusto por lo que pensamos que era una buena adición a la web.\\
\vspace{0.25cm}

En el caso del \emph{inicio} de la página podemos encontrar un carrousel que funciona automáticamente y en la pestaña de consejos distintas cartas con indicaciones. Para esto hemos usado bootstrap ya que, pese a dar problemas a la hora de manejarlo si no lo has usado nunca como es nuestro caso, su resultado es muy bueno y merece la pena. Podemos encontrarlo en la sección \ref{ssec:carrousel}.\\

      \begin{figure}[H]
        \centering
            \includegraphics[scale=0.25]{proyecto_latex/images/carrousel.png}
        \caption{ Carrousel.}
        \label{fig:figure40}
        \end{figure}

En el caso de los dos elementos mencionados anteriormente, hemos conseguido que estén animados mediante funciones en JavaScript. Estas animaciones han sido obtenidas de stackoverflow en el caso del pop-up de las cartas, ya que no hemos conseguido hacerlo funcionar de forma manual. Podemos encontrarlo en la sección \ref{ssec:popup}.\\

      \begin{figure}[H]
        \centering
                \includegraphics[scale=0.45]{proyecto_latex/images/carta.png}
        \caption{ Ejemplo carta.}
        \label{fig:figure41}
        \end{figure}
    
\vspace{0.5cm}
El contenido de los tips ha sido desarrollado enteramente por nosotros mediante vídeos subidos a nuestro canal de \emph{Youtube} y, en algún caso, fotos editadas en \emph{photoshop} y \emph{lightroom}. Los vídeos han sido editados con \emph{davinci resolve studio 16} y adobe premiere, implementados mediante la herramienta de \emph{Youtube} de insertar en html mediante un iframe.\\


      \begin{figure}[H]
        \centering
    \includegraphics[scale=0.45]{proyecto_latex/images/pop_up.png}
        \caption{ Ejemplo contenido de carta.}
        \label{fig:figure42}
        \end{figure}
        

\vspace{0.5cm}

En la sección de contacto de la página, también podemos encontrar dos iconos que nos redireccionarán a nuestras redes sociales, donde tenemos publicado más contenido.\\
En esta misma pestaña podremos encontrar, situado más abajo, un iframe con un mapa de google que indica la ubicación del colegio en caso de contacto, este iframe es interactivo.\\


      \begin{figure}[H]
        \centering
    \includegraphics[scale=0.26]{proyecto_latex/images/contacto.png}
        \caption{ Contacto.}
        \label{fig:figure43}
        \end{figure}
        
\vspace{1cm}
Todos los divs en los que hay secciones de texto y foto, tienen un hover para que el estado normal sea \emph{fade}, mientras que cuando pases el ratón por encima obtengas el color auténtico.\\
La sección de noticias ha sido implementada mediante un \emph{widget} actualizable y editable.\\\cite{rss}

\vspace{0.25cm}


Para poder acceder a la pestaña del configurador, el usuario tendrá que registrarse en la web e iniciar sesión en ella, una vez haya iniciado sesión podrá acceder sin ningún problema a la pestaña del configurador, aquí podrá crear las configuraciones que desee y ver configuraciones creadas con anterioridad.\\

El código para el registro del usuario se encuentra en: \ref{ssec:registroPhp}.\\
El código para el inicio de sesion del usuario se encuentra en: \ref{ssec:loginPhp}.\\





\end{FlushLeft}

